# Imicimbi yokuziphatha

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Sukuxhasa le nkampani engenanto yakwenza nemithetho yokuziphatha"

"Inkampani yakho ayithembekanga. Ufaka ibango lokunyanzelisa i-DMCA kodwa unamatyala amaninzi okwenza oko."

"Banikezela kuphela abo babuza izimilo zabo."

"Ndicinga ukuba inyani ayisihambelani kwaye ifihlwe ngcono kawonkewonke."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>Ndicofe

## I-CloudFlare igxotha abantu
</summary>


I-Cloudflare ithumela ii-imeyile zogaxekile kwabo bengekhoyo abasebenzisi be-Cloudflare.

- Thumela ii-imeyile kuphela kubabhalisile abangene
- Xa umsebenzisi esithi "yeka", ndiyeke ukuthumela i-imeyile

Yinto elula leyo. Kodwa iCloudflare ayikhathali.
U-Cloudflare uthe ukusebenzisa inkonzo yabo kungayimisa yonke i-spammers okanye abahlaseli.
Singayimisa njani iCloudflare ngaphandle kokuvula iCloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Ndicofe

## Susa uphononongo lomsebenzisi
</summary>


Uvavanyo olubi lwe-Cloudflare
Ukuba uthumela isicatshulwa esichasene ne-Cloudflare kwi-Twitter, unethuba lokufumana impendulo evela kumqeshwa wase-Cloudflare ngomyalezo othi "Hayi, ayisiyiyo".
Ukuba uthumela uphononongo olungelulo nakweyiphi na indawo yokujonga, baya kuzama ukuyifumana.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Ndicofe

## Yabelana ngolwazi lwabucala lwabasebenzisi
</summary>


I-Cloudflare inengxaki yokuhlukumeza.
I-Cloudflare yabelana ngolwazi lomntu malunga nabo bakhalaza malunga nokusingathwa indawo.
Ngamanye amaxesha bayakucela ukuba ubonelele nge-ID yakho yokwenene.
Ukuba awufuni ukuhlukunyezwa, ukuhlaselwa, ukutshintshwa okanye ukubulawa, kungcono uhlale kude kwiiwebhusayithi ze-Cloudfla.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Ndicofe

## Ukucela uncedo lwenkampani kwiminikelo yesisa
</summary>


I-CloudFlare icela iminikelo yesisa.
Iyothusa into yokuba umbutho waseMelika ubuza ukuxhasa izibonelelo ecaleni kwemibutho engenzi nzuzo inezizathu ezilungileyo.
Ukuba uthanda ukuvimba abantu okanye ukuchitha ixesha labanye abantu, unokufuna uku-odola iipizzas zabasebenzi base-Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Ndicofe

## Ukupheliswa kweziza
</summary>


Uya kwenza ntoni ukuba indawo yakho yehla ngequbuliso?
Kukho iingxelo zokuba iCloudflare icima ukumiselwa komsebenzisi okanye ukunqanda inkonzo ngaphandle kwesilumkiso, buthule.
Sicebisa ukuba ufumane umboneleli olungcono.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Ndicofe

## Ucalucalulo ekuthengiseni umthengisi
</summary>


I-CloudFlare inika unyango olukhethekileyo kwabo basebenzisa iFirefox ngelixa inika impatho gadalala kubasebenzisi be-non-Tor-Browser ngaphezulu kweTor.
Abasebenzisi beTor abangavumiyo ukwenza into engahlawulelwayo yasimahla bafumana impatho gadalala.
Oku kungalingani kokufikelela kukusetyenziswa gwenxa kokungathathi hlangothi kunye nokusetyenziswa gwenxa kwamandla.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Ekhohlo: I-Tor Browser, Ekunene: Chrome. Idilesi ye-IP efanayo.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Ekhohlo: I-Tor Browser Javascript ikhubazekile, ikhukhi yenziwe
- Ekunene: I-Javascript ye-Chrome yenziwe ukuba isebenze, ikhukhi ikhubazeke

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (isikhangeli esincinci) ngaphandle kweTor (Clearnet IP)

| ***Isikhangeli*** | ***Fikelela kunyango*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (IJavascript yenziwe) | ukufikelela kuvunyelwe |
| Firefox (IJavascript yenziwe) | ukufikelela kulungisiwe |
| Chromium (IJavascript yenziwe) | ukufikelela kulungisiwe |
| Chromium or Firefox (IJavascript ikhutshiwe) | ukungena khange kuvunyelwe |
| Chromium or Firefox (Ikhukhi ikhubazekile) | ukungena khange kuvunyelwe |
| QuteBrowser | ukungena khange kuvunyelwe |
| lynx | ukungena khange kuvunyelwe |
| w3m | ukungena khange kuvunyelwe |
| wget | ukungena khange kuvunyelwe |


Kutheni ungasebenzisi iqhosha lomsindo ukusombulula umngeni olula?

Ewe, kukho iqhosha lokulalela, kodwa akusoloko kusebenza ngaphezulu kweTor.
Uya kufumana lo myalezo xa ucofa:

```
Zama kwakhona kamva
Ikhompyuter yakho okanye inethiwekhi inokuthumela imibuzo ngokuzenzekelayo.
Ukukhusela abasebenzisi bethu, asinakusenza isicelo sakho ngoku.
Ngolwazi oluthe kratya ndwendwela iphepha lethu loncedo
```

</details>

---

<details>
<summary>Ndicofe

## Uxinzelelo lokuvota
</summary>


Abavoti e-US bathi babhalisela ukuvota okokugqibela kwiwebhusayithi kasobhala weburhulumenteni kwilizwe abahlala kulo.
Iiofisi zikanobhala wombuso ezilawulwa yiRiphabhlikhi zibandakanyeka ekunyanzelweni kwabavoti ngokwenza intetho kwiwebhusayithi kanobhala wombuso ngokusebenzisa iCloudflare.
Ukuphathwa ngenzondelelo kuka-Cloudflare kubasebenzisi be-Tor, indawo yayo ye-MITM njengendawo ekumgangatho ophambili wovavanyo, kunye nendima yayo eyenzakalisayo ngokubanzi yenza ukuba abo bavotayo bangavunyelwa ukubhalisa.
Imigwaqo ikakhulu ithande ukwamkela imfihlo.
Iifom zobhaliso lwabavoti ziqokelela ulwazi olubuthathaka malunga nokuvota kwezopolitiko, idilesi yomntu, inombolo yokhuseleko lentlalontle, kunye nomhla wokuzalwa.
Uninzi lwamazwe lenza kuphela iseti yolu lwazi lufumaneka esidlangalaleni, kodwa iCloudflare ibona lonke olo lwazi xa umntu ebhalisa ukuvota.

Qaphela ukuba ubhaliso lwephepha alunqande i-Cloudflare ngenxa yokuba unobhala wabasebenzi bokungena kwedatha banokusebenzisa iwebhusayithi ye-Cloudflare ukufaka idatha.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- I-Change.org yiwebhusayithi eyaziwayo yokuqokelela iivoti kwaye ithathe inyathelo.
“abantu kuyo yonke indawo baqala amaphulo, ukudibanisa abaxhasi, kunye nokusebenza nabenzi bezigqibo ukuqhuba izisombululo.”
Ngelishwa, abantu abaninzi abakwazi ukujonga utshintsho kwi -.org ngenxa yokucoca iiflat.
Banqunyanyisiwe ukuba basayine uxwebhu lwezikhalazo, ngaloo ndlela bababandakanye kwinkqubo yedemokhrasi.
Sebenzisa elinye iqonga elingenziwanga njengelifikile iPlayback kuyanceda ukulungisa ingxaki.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "IProjekthi yaseAthenflare" inikezela ngenkululeko yamanqanaba oshishino kurhulumente nakwiwebhusayithi.
Bathe "imimandla yabo inokufikelela kulwazi lonyulo kunye nokubhaliswa kwabavoti" kodwa obu bubuxoki kuba abantu abaninzi abanakukwazi ukukhangela indawo konke konke.

</details>

---

<details>
<summary>Ndicofe

## Ukungahoyi ukhetho lomsebenzisi
</summary>


Ukuba ukhetha ukuphuma, ulindele ukuba ungafumani imeyile malunga nayo.
I-Cloudflare iyityeshela ukhetho lomsebenzisi kwaye yabelane ngedatha nemibutho yangaphandle ngaphandle kwemvume yomthengi.
Ukuba usebenzisa isicwangciso sabo simahla, ngamanye amaxesha bathumela i-imeyile kuwe becela ukuthenga okubhaliselwe inyanga nenyanga.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Ndicofe

## Ukuxoka malunga nokucima idatha yomsebenzisi
</summary>


Ngokwalo bhulogi lomthengi we-Cloudflare, i-Cloudflare iyaxoka malunga nokucima iiakhawunti.
Kule mihla, iinkampani ezininzi zigcina idatha yakho emva kokuba uyivalile okanye uyisusile iakhawunti yakho.
Uninzi lweenkampani ezilungileyo ziyakhankanya malunga nomgaqo-nkqubo wabo wabucala.
I-Cloudflare? Hayi.

```
2019-08-05 I-CloudFlare ithumele ukungqina ukuba bayisusile iakhawunti yam.
2019-10-02 Ndifumene i-imeyile evela kwi-CloudFlare "kuba ndingumthengi"
```

I-Cloudflare ibingazi ngegama "susa".
Ukuba isuswe ngokwenene, kutheni le nto umthengi ex wafumana i-imeyile?
Uye wakhankanya ukuba umgaqo-nkqubo wabucala we-Cloudflare awuchazi malunga nawo.

```
Ipolisi yabo entsha yabucala ayithethi nto ngokugcina idatha unyaka.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Ungayithemba njani iCloudflare ukuba umgaqo-nkqubo wabo wabucala uyiLIE?

</details>

---

<details>
<summary>Ndicofe

## Gcina ulwazi lwakho lobuqu
</summary>


Ukucima i-akhawunti ye-Cloudflare kwinqanaba elinzima.

```
Ngenisa itikiti lokuxhasa usebenzisa udidi "lweAkhawunti",
kunye nokucelwa ukucinywa kwe-akhawunti emzimbeni womyalezo.
Akufuneki ube unemimandla okanye amakhadi etyala axhonywe kwiakhawunti yakho ngaphambi kokucela ukucinywa.
```

Uya kufumana le imeyile yokuqinisekisa.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Sele siqalisile ukwenza isicelo sakho sokucima" kodwa "Siza kuqhubeka nokugcina iinkcukacha zakho".

Ngaba "ungayithemba" le?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Nceda uqhubeke kwiphepha elilandelayo:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](xh.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
